{
    "question": "Apakah yang dimaksud dengan transformasi energi?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "energi yang mengubah tegangan listrik<br>*sorry, kalau salah",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Aliran energi\u00a0merupakan rangkaian urutan pemindahan bentuk\u00a0<u>energi\u00a0</u>satu ke bentuk energi yang lain dimulai dari sinar matahari\u00a0lalu ke\u00a0<u>produsen</u>, ke\u00a0konsumen\u00a0primer (<u>herbivora</u>), ke konsumen tingkat tinggi (karnivora), sampai ke saproba,\u00a0aliran energi\u00a0juga dapat diartikan perpindahan energi dari satu tingkatan trofik ke tingkatan berikutnya. Pada proses perpindahan selalu terjadi pengurangan jumlah energi setiap melalui tingkat trofik\u00a0<u>makan memakan</u>. Energi dapat berubah menjadi bentuk lain, seperti\u00a0<u>energi kimia</u>, energi mekanik,\u00a0<u>energi listrik</u>, dan\u00a0<u>energi panas</u>. Perubahan bentuk energi menjadi bentuk lain ini dinamakan transformasi energi<br><br><br>ini bukan ya ?<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-yang-terjadi-pada-labu-jika-di-panaskan-di-dalam-tabung-pengh-615",
            "question": "Apa yang terjadi pada labu jika di panaskan di dalam tabung penghubung sampai temperatur 78C?     tolong jawab secepatnya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maaf sebelumnya ...\u00a0direbus atau dipanaskan dan dalam pelajaran kelas berapa ini sipa tahu saya bisa bantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-persamaan-dan-perbedaan-cara-menentukan-titik-bawah-921",
            "question": "Bagaimanakah persamaan dan perbedaan cara menentukan titik bawah dan atas pada skala celcius dengan fahrenhait",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Termometer\u00a0celcius</span>, reamur, fahrenheit, dan kelvin<span>\u00a0mempunyai beberapa kesamaan antara lain:</span><br>1. Mempunyai titik tetap bawah yang dinamakan titik beku<br>2. Mempunyai titik tetap atas yang dinamakan titik didih<br><span>3. Dan mempunyai skala<br><br></span>Disamping mempunyai kesamaan\u00a0termometer<span>\u00a0ini juga mempunyai beberapa perbedaan, yaitu:<br>1. Titik tetap bawah/ titik beku yang tidak sama<br>2. Titik tetap atas/ titik didih berbeda<br>3. Jumlah skala termometer satu sama lainnya berbeda<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perbedaan-sistem-peredaran-darah-manusia-dengan-peredara-716",
            "question": "Jelaskan perbedaan sistem peredaran darah manusia dengan peredaran darah serangga",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau sistem peredaran darah manusia itu terbuka,dan Ganda karena sekali beredar dan melewati 2atrium, dan 2atrikel sedangkan kalau sistem peredaran darah serangga itu tertutup.<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-\u00a0sistem peredaran manusia tersusun atas jantung sebagai pusat peredaran darah, pembuluh - pembuluh darah, dan darah itu sendiri.<br>- serangga tentu saja\u00a0memiliki darah dan organ sirkulasi. sirkulasi pada serangga berupa jantung pebukuh dan pembuluh darah.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ganmacam-macam-bunga-tak-sempurna-itu-apa-aja-865",
            "question": "Gan,Macam Macam Bunga tak Sempurna itu apa aja?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bunga sepatu<br>bunga pasir<br>kamboja<br>anggrek<br>matahari",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jaringan-tempat-terjadinya-fotosintesis-pada-daun-timbuhan-dikoti-643",
            "question": "Jaringan tempat terjadinya fotosintesis pada daun timbuhan dikotil adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jaringan dimana terjadinya fotorsintesis pada tumbuhan dikotil yaitu Parenkim Palisade. Pada sel parenkim yang berfungsi untuk fotosintesis akan memiliki kloroplas dan membentuk jaringan klorenkim. Dan sel ini juga berfungsi untuk penyimpanan makanan.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketmassa05kg-g10m5pangkat2-h-390",
            "question": "Diket:massa=0,5kg    \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 g=10m/5(pangkat)2\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 h=5 meter\r\nDitanya:EP=?\r\nbagaimana caranya mencari EP",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ep=m.g.h<br>Ep= 0,5 . (10) . (5)=25<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "EP= m.g.h<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=0.5\u00d710\u00d75<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 25 kgm\u00b2/s\u00b2<br>(terbaik ya :) )",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-semua-bakteri-itu-memilliki-ukuran-yang-tidak-dapat-diliha-783",
            "question": "Apakah semua bakteri itu memilliki ukuran yang tidak dapat dilihat oleh kasat mata ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ya, karena sifatnya yg mikroskopis<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ya,karena setahu aku,semua bakteri\u00a0 itu hanya bisa dilihat dengan mikroskop<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentang-kelangsungan-hidup-organisme1-bagaimana-adaptasi-morfolo-917",
            "question": "Tentang kelangsungan hidup organisme1. bagaimana adaptasi morfologiTentang kelangsungan hidup organisme    1. bagaimana adaptasi morfologi\u00a0pada burung kolibriterhadap makanannya\r\n2. bagaimana adaptasi perilaku pada ikan\u00a0air laut dan ikan air tawar\u00a0terhadap terhadap kadar garam perairannya\r\n3. mengapa ikan paus sering muncul kepermukaan air untuk mengambil udara\r\n4. bagaimanakah hubungan antara tingkah laku hewan dengan kelangsungan hidupnya misalnya autotomi pada cecak\r\n\r\ndi jawab dong...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.Bentuk paruh Kolibri:<span>panjang, kecil dan runcing sesuai dengan jenis makanannya yaitu untuk menghisap madu dari bunga.<br></span><br>2.\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0Ikan yang hidup di air laut\u00a0<span>mempunyai tekanan\u00a0</span>osmosis\u00a0<span>lebih rendah dari tekanan\u00a0</span>osmosis<span>\u00a0air laut. Agar ikan tidak mati kekeringan karena air di dalam sel tubuh ikan akan tertarik oleh air laut maka ikan yang hidup di air laut banyak minum dan sedikit mengeluarkan urine, dan urine yang dikeluarkan pun pekat. Sedangkan kelebihan garam yang turut terminum akan dikeluarkan lagi ke dalam air laut melalui insang secara aktif,\u00a0sedangkan\u00a0Ikan yang hidup di air tawar\u00a0mempunyai tekanan\u00a0</span>osmosis<span>\u00a0lebih tinggi dari tekanan\u00a0</span>osmosis<span>\u00a0air tawar, keadaan demikian menyebabkan air akan masuk secara\u00a0</span>osmosis<span>\u00a0ke dalam tubuh ikan. Supaya ikan tidak kelebihan air atau kembung maka cara adaptasi dengan sedikit minum air dan banyak mengeluarkan urine dan menggunakan insangnya secara aktif untuk mengikat garam yang terlarut dalam air.</span><br><br>3.lumba- lumba dan paus sering muncul ke permukaan air untuk mengambil oksigen di udara, karena alat pernapasannya berupa paru-paru yang tidak dapat mengikat oksigen yang terlarut dalam air.<br><br>4. \u00a0 \u00a0Bunglon melakukan mimikri, yaitu mengubah-ubah warna kulitnya sesuai dengan warna lingkungan/tempat hinggapnya.Cumi-cumi dan gurita memiliki kantong tinta yang berisi cairan hitam.Beberapa hewan berpura-pura tidur atau mati,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-kenapa-karbohidrat-di-jadikan-sumber-energi-utama-2-kena-276",
            "question": "1.\u00a0kenapa karbohidrat di jadikan sumber energi utama????    2. kenapa kamu harus bernafas lebik ketika berolahraga dari pada ketika sedang beristirahat!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1) Karbohidrat merupakan sumber kalori utama bagi tubuh kita karena 80% \ndari kalori yang diperlukan tubuh manusia berasal dari karbohidrat. \nSetiap 1 gram karbohidrat mengandung 4,1 kalori.<br>2) <span>karena saat berolahraga semua badan kita bergerak termasuk paru - \nparu. jadi, saat berolahraga kita bernapas tidak beraturan. nah, pada \nistirahat lah kita harus menarik napas dalam - dalam untuk mengembalikan\n cara bernapas kita agar teratur lagi</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.Mungkin karena karbohidrat dapat mengenyangkan perut sehingga menghindari kita dari penyakit maag,biasanya setelah seseorang sakit maag akan diikuti penyakit yang lain.<br>2.Karena Paru-paru berupaya untuk segera mengganti pasokan oksigen yang terdapat di sel darah merah secepat mungkin\u00a0karena oksigennya sudah digunakan saat otot berkontraksi.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-peredaran-getah-bening-pada-manusia-455",
            "question": "Jelaskan peredaran getah bening pada manusia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Getah\nBening (Limfa) berasal dari plasma darah yang keluar dari kapiler dan di\nalirkan oleh pembuluh limfa\n<span>\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Pembuluh\nlimfa yang berasal dari kepala,leher,dada,jantung,parau-paru dan lengan kanan\nakan bersatu menjadi pembuluh limfa kanan(ductus limfaricus dexter)</span></span>\n<span>\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Adapun\npembuluh limfa yang berasal dari bagian lainnya akan bersatu menjadi pembuluh\nlimfa dada(ductus thorasicus) dan bermuara di vena bawah selangka </span></span>\n<span>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Pembuluh\nlimfa dada juga merupakan tempat bermuaranya pembuluh lemakatau pembuluh kil</span>\n<span>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Lemak\ninilah yg menyebabkan cairan limfa berwarna kuning keputih-putihan</span>\n<span>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Disepanjang\npembuluh limfa terdapat kelenjar-kelenjar limfa atau nodus</span>\n<span>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Kelenjar\nlimfa lipat sikut,limfa paha,ketiak,lutut,dan leher</span>\n<span>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Kelenjar\nselaput lendir usus,Pembuluh limfa yg berasal dari\u00a0 selaput lendir ususdisebut pembuluh kil</span>\n<span>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Kelenjar\nfolekal bawah lidah ,kelenjar pada tonsil amandel dan adenoid</span>\n<span>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Asal\njaringan limfa adalah bagian dari darah yg keluar dari pembuluh darah</span>\n<span>\n<span>Komponen terbesarnya adalah airdimana terlarut\nzat-zat antara lain glukosa,garam-garam,asam lemak</span></span>\n<span>\nKomponen selulernya adalahlimsofit</span>\n<span>\nJaringan limfa menyebar ke seluruh tubuh\nmelalui pembuluh limfe</span><br><span>\nPembuluh limfa dibedakan menjadi dua;</span>\n<span>\nPembuluh limfa kanan,kumpulan pembuluh limfa\nyang berasal darikepala,leher bagian kanan,dada kanan,paru-paru dan jantung\nsebelah kananbermuara di pembuluh balik di sebelah kanan</span>\n<br><span>Pembuluh limfa kiri,,kumpulan pembuluh limfa\nyang berasal dari kepala,leher bagian kiri,dada kiri,paru-paru dan jantung\nsebelah kiri jg bermuara di pembuluh balik di sebelah kiri </span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}